【執行者】香城之母建國大業

香城有太多未被揭發的隱私，終有一日，我會彰顯公義。

──這是月鵝一直以來的信念。她流的不是鱷魚淚，只是她太感動了，她期待的一天終於來了。

這群豬終於醒覺。

二十年前，殘缺不堪的屋子裡，散發出一股正氣。

「老師，我地三師兄妹係時候出山。」司徒先生點點頭。這個城市還需要走很長的路，幸好他收了五個出色的徒弟：大師兄早就行動了，現在這三個人也相繼出動，他希望自己在生之年可以看到香城光復的一天。

香城五智！

這是他們的統稱，也是司徒先生的得意門生。

代號「青竹絲」的二師兄首先說：「呢個係一個長達二十年既計劃，」他手中的筆一轉，雙眼冒光，睿智盡現。這一切計劃的基礎，都是他所設計的：「道家有云：『反者道之動』，要拯救呢個城市，就要先破壞呢個城市。」

「大直若屈，大巧若拙。」三師兄震鷹笑了笑，說：「幫呢個城市既行動，睇上去就好似破壞呢個城市咁。」

「冇錯。」青竹絲推了推自己的金絲眼鏡，接著說：「拯救一個城市絕對唔係口講下就得，我地要用盡一切辦法，確保自己做到香港既首長。」

四師妹代號「天鵝」，她當然明白這是極難的事。那一天青竹絲找上他們兩個，他認為拯救香城不是一兩天的事，而需要數十年，只有他做首長是絕對不足夠的，所以他找上三師兄震鷹和自己。每一個人都有自己的角色，完成任務後就必須退位。

二師兄青竹絲負責整治香城的所有政府部門，將自己的勢力滲透到所有地方，然後以貪污的罪名落台，目的就是為了讓一群豬知道政客並不可信。當然，這個時候他們還需要發展自己的勢力，不管中央有什麼政策，他也絕不會合作。

三師兄震鷹繼續做一個惡霸政府的角色，深化這個形象。在他的任期內勿須且戰且退，一旦找到機會，就與中央合作，愈離譜愈好，這些就可以喚醒部份人對政治的觸角。讓社會的不滿蘊讓起來，如箭在弦。震鷹所需要做的，只是埋下一顆種子，絕不能太衝動。

一切，必需等到天鵝上任。豬是不會自己醒覺的，必須要有人的推動，有義士犧牲。天鵝上任後，第一件事是將所有資金送給中央，當然這只是門面工作，最後不會成功的，目的是讓香城市民的不滿情緒瀕臨邊緣，最後一觸即發。

「但係我地有咩方法可以篤爆呢個波？」天鵝有疑問。

「主動出擊。」青竹絲知道她的疑惑，解釋道：「中央好希望香港可以真正回歸，你只要投其所好，佢一定信到十足十。」

好一招黃蓋詐降！

身為大律師的震鷹點點頭，說：「宜家法律有漏洞，係呢二十年我地盡量都唔好提及呢個話題。時機一到，天鵝你就主動獻計，中央開心都黎唔切。」

好一招圖窮匕現！

就此，三人與師傅拜別，正式下山。

1

又係你

係

我分身？

自推

得我地

大家去咗食飯

Hi

幫你推

你係咪mon住佢出post

又係你，分身2號？

分身3號？

有通知
大家記得追蹤銀仔

係呀ptbf

追蹤咗都無你咁快

Fish

推

推

成事後 城下一聚

前面2位師兄既偉績暫時唔講住，希望可以做到live

ok 我鍾意呢句

準備等一哥出黎